{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025228",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영덕 도곡동 충효당"
    },
    "text": "盈徳道谷洞忠孝堂 (영덕 도곡동 충효당)\\n\n慶尚北道盈徳郡道谷キル41-4(畜産面、道谷洞チュンヒョダン)\\n\n1988年9月23日、慶尚北道に指定されたのは、リュ·ソンリョンの孫娘婿であるパク·ソンが1620年頃に建てた古宅です。当時、パク·ソンはロ字の家99間規模で建設しましたが、2回の火災で本来の建物はすべて焼失してしまいました。残っているのは1690年代に建設された正針や1700年代に建てられた住宅33間、家廟6間、慶塩亭、イルソンジェなど、合計で42間です。この古宅は畜産面7番国道沿いに位置し、道谷里の北側の野山を背景にしており、西向きに配置されています。 建物の配置は正針を中心にしており、前面左側には外のサランがあり、土塀で空間を分離しています。サランの裏側には祠堂が配置されています。京塩亭やイルソンジェは1925年に住宅から100m以上離れた場所に移築され、保存されています。特にこの古宅は、建物自体よりも扁額などの建物外部の要素に保存価値があると判断されています。建物の前面道谷川の左側には、盈徳務安パク氏の武儀公派宗宅もあります。この建物は、パク·ソンが彼の長兄パク·ユのために建てられた家屋です。務安パク氏の子孫であるパク·ヨンデが所有·管理しています。朴宣は朝鮮中期の武毅公·朴毅長の四男であり、修巌ユジンの門下で学問を学び、道学者として名を馳せました。1665年（顕宗6）に朝散大夫童蒙教官に遷守されましたが、遠慮して後学養成に専念しました。後に陶渓精舍に配向されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この盈徳道谷洞忠孝堂はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1988年9月23日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この古宅は何世紀に建てられましたか？",
            "answer": "1620年頃に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この古宅は何回の火災で焼失しましたか？",
            "answer": "2回の火災で本来の建物はすべて焼失しました。"
        },
        {
            "question": "この古宅には何間の建物が残っていますか？",
            "answer": "正針や住宅33間、家廟6間、慶塩亭、イルソンジェなど、合計で42間あります。"
        },
        {
            "question": "この古宅の位置はどこですか？",
            "answer": "畜産面7番国道沿いに位置しています。"
        },
        {
            "question": "この古宅の背景は何ですか？",
            "answer": "野山を背景にしています。"
        },
        {
            "question": "この古宅の建物配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "正針を中心にし、前面左側には外のサランがあり、土塀で空間を分けています。"
        },
        {
            "question": "盈徳務安パク氏の武儀公派宗宅はどこにありますか？",
            "answer": "建物の前面道谷川の左側にあります。"
        },
        {
            "question": "朴宣は何の門下で学問を学びましたか？",
            "answer": "朴宣は修岩ユジンの門下で学問を学びました。"
        },
        {
            "question": "朴宣はどのように名を馳せましたか？",
            "answer": "朴宣は道学者として名を馳せました。"
        },
        {
            "question": "朴宣は何に遷守されましたか？",
            "answer": "朴宣は1665年に朝散大夫童蒙教官に遷守されました。"
        },
        {
            "question": "朴宣は何に専念しましたか？",
            "answer": "朴宣は後学養成に専念しました。"
        },
        {
            "question": "朴宣はどこに配向されましたか？",
            "answer": "朴宣は陶渓精舎に配向されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 480,
        "QA": 368
    }
}